title: Послуги анонімності
----

Послуги анонімності
===================

Цей розділ описує вам надавані нашими серверами послуги, спрямовані конкретно на захист приватності й анонімності наших користувачок і користувачів.

Якщо ви читаєте цю сторінку й досі не вже роздумували над тим, наскільки цінна ваша анонімність в інтернеті, прогляньте цю статтю: [Вічна цінність приватності](http://www.wired.com/politics/security/commentary/securitymatters/2006/05/70886)

Тож ми запрошуємо вас дізнатися більше про наші послуги анонімності й почитати наш [блог](https://cavallette.noblogs.org), куди ми часто дописуємо новини про захист приватності, нове програмне забезпечення й чергові очевидні спроби нападів на нашу приватність.

Можете також почитати написані нами інструкції з цієї теми в розділі про те, [як зберігати анонімність](/docs/anon/).

Анонімне пересилання
--------------------

Анонімне пересилання — це по суті служба приховування справжньої особи при надсиланні листів е-поштою. Повідомлення, надіслане через анонімне пересилання, не містить даних про те, хто ви, а тому на нього неможливо відповісти.

Дізнайтеся більше на [вебсторінці нашого пересилання](https://remailer.paranoici.org) й у нашій [інструкції про пересилання](/docs/anon/remailer).

Nym-сервер
----------

Нім-сервер надає довгострокові особи-псевдоніми: на основі мережі анонімного пересилання — але з можливістю створити віртуальну адресу, яка дає змогу анонімно як надсилати, так і отримувати повідомлення.

Дізнайтеся більше на вебсторінці нашого пересилання [про nym-сервер](https://remailer.paranoici.org/nym.php).
